蕭生 : 馬雲為左螞蟻金服上市一定會向國有銀行低頭

點知蕭生條片剛錄完 , 就收到螞蟻金服暫緩中港上市消息

20:00

呢排好多嘢都好燈

10月24日，在上海舉辦的外灘金融峰會上，馬雲講話表示：「我們必須改掉金融的當鋪思想，在當下，我們必須用借助技術的能力，用大數據為基礎的信用體系來取代當鋪思想。這個信用體系不是建立在IT和熟人社會的基礎上，而是建立在大數據的基礎上，如此才能真正讓信用等於財富。」

他所稱的「當鋪思想」是指傳統金融業務需要抵押物才能發放貸款，而數字金融則用大數據來進行信用評級後直接髮放貸款。馬他批評傳統金融是「當鋪思想」，「害了很多企業家」。

馬雲還批評，「巴塞爾協議」是老人俱樂部。該協議是指國際間銀行協定，要求各國銀行的資本和風險加權的總資產之間必須達到一定比例，以此降低信用風險。

香港人根本冇一個識大陸政治同金融，全部都係靠吹水。呢啲野台灣同日本果邊勁好多。

中國人嘅信用